過唔到試用期 蘇州男子一怒之下持菜刀辦公室斬死上司

打工仔初入一家公司工作，難免會擔心過不了試用期。近日，內地一名男子因為未能通過試用期，竟然一怒之下拿刀在辦公室斬死上司。

鄧姓男子在今年6月進入江蘇蘇州一家公司上班，後來因為未能通過試用期，於7月上旬辦理了離職手續。鄧男雖然辦理了離職手續，但仍暫住在公司宿舍裏。

事發當日，鄧男喝了酒之後回到公司的辦公室，並叫在場的同事離開。其後一名陳姓上司走進了辦公室，鄧男就質問陳男「是你不讓我幹的吧」，陳男則回應「不是我不讓你幹」。

閉路電視顯示，鄧男隨後從身上拿出一把菜刀追斬陳男。當時在場的員工見此情景都嚇得跑了出來，並趕緊報警。隨後公司其他上司趕到，把菜刀奪了過來，並把受傷的陳男送往醫院救治，其後傷重不治。

警方調查顯示，鄧男認為是公司的上司不想他留在公司工作，所以心生怨恨。警方又指，鄧男並非特地要斬陳男，如果他遇見其他上司，都會這樣做。目前鄧男因涉嫌謀殺被警方刑事拘留。

斬得好

刷首抽

無圖